<resources>
    <string name="app_name">Dokter Lele</string>
    <string name="openDrawer">Drawer telah dibuka!</string>
    <string name="closeDrawer">Drawer telah ditutup!</string>
    <string name="navigasi_kategori_1">Daftar Menu</string>
    <string name="menu_pertama">Mulai Diagnosa</string>
    <string name="menu_kedua">Data Penyakit</string>
    <string name="menu_ketiga">Data Gejala</string>
    <string name="menu_keempat">Riwayat Penyakit</string>
    <string name="navigasi_kategori_2">Exit</string>
    <string name="menu_keluar">Keluar</string>
    <string name="info_aplikasi">Informasi Dokter Lele</string>
    <string name="penjelasan_aplikasi">Dokter Lele merupakan sebuah Aplikasi Sistem Pakar berbasis Android dengan fungsi mendiagnosa penyakit pada ikan lele, aplikasi ini dibuat untuk memberikan informasi pada pembudidaya ikan lele mengenai jenis penyakit, penyebab penyakit, cara pengobatan dan cara pencegahan pada penyakit ikan lele.</string>
    <string name="versi">Dokter Lele versi 1.0</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="back">Back</string>
    <string name="dokter_lele">DOKTER LELE</string>
    <string name="desc_slide1">Selamat datang di aplikasi Dokter Lele!</string>
    <string name="info">Silahkan memilih menu dengan menekan tombol pojok kiri atas pada Menu Utama, yang terdiri dari menu mulia diagnosa, data penyakit, data gejala dan riwayat penyakit</string>
    <string name="waning">Pada daftar penyakit ikan lele bisa diklik dan akan memunculkan informasi detailnya</string>
    <string name="informasi">INFORMASI</string>
    <string name="perhatian">PERHATIAN</string>
    <string name="finish">Finish</string>
    <string name="toast_1">Memulai Diagnosa!</string>
    <string name="toast_2">Melihat Data Penyakit!</string>
    <string name="toast_3">Melihat Data Gejala!</string>
    <string name="toast_4">Melihat Riwayat Penyakit!</string>
    <string name="toast_5">Menutup Aplikasi!</string>
    <string name="judul_menu_2">Daftar Jenis Penyakit Ikan Lele</string>
    <string name="judul_menu_3">Daftar Gejala Penyakit Ikan Lele</string>
    <string name="judul_menu_4">Daftar Riwayat Penyakit Ikan Lele</string>
    <string name="kosong">Riwayat Penyakit Kosong!</string>
    <string name="selesai">Selesai</string>
    <string name="perkiraan">Mungkin yang Anda maksud adalah penyakit dibawah ini</string>
    <string name="loading">Memproses hasil diagnosis</string>
    <string name="p02">Aeromonas hydrophylla</string>
    <string name="penjelasan02">Pembunuh ikan lele yang ganas, masuk setelah ikan stress atau terluka atau setelah infeksi dari kuman yang lain</string>
    <string name="gejala02">Pendarahan pada kulit - Lemah - Kulit gelap - Kulit kasar - Susah bernafas</string>
    <string name="penyebab_bakteri">Serangan dari Bakteri</string>
    <string name="pencegahan02">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya, jangan sampai membuat ikan lele stress dan terluka, pemberiaan Vaksin pada umur 2 minggu / antibody sekitar umur 6 minggu, bentuk kekebalan melalui protein tinggi dan kepadatan yang ideal</string>
    <string name="pengobatan02">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan memberikan Terramycin 50 mg/kg ikan/hari selama 7–10 hari atau memberikan Sulphonamid 100 mg/kg ikan/hari 3–4 hari dan semuanya dicampur dengan pakan</string>
    <string name="p03">Aeromonas punctata</string>
    <string name="gejala03">Lemah - Nafsu makan hilang - Infeksi kulit kepala, badan belakang, insang dan sirip</string>
    <string name="penjelasan03">Penyakit yang menyerang benih ikan lele, tetapi juga menyerang ikan lele dewasa tapi gejalanya tidak nampak jelas</string>
    <string name="pencegahan03">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya atau memberikan antibiotik dan probiotik sesuai dosis</string>
    <string name="pengobatan03">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan merendam kedalam larutan Oxytetracycline HCI 25–30 mg/kg ikan/hari selama 7–10 hari atau memberikan Sulfamerazine 100-200 mg/kg pakan selama 1-3 hari</string>
    <string name="p08">Bintik Putih (White spot)</string>
    <string name="penjelasan08">Penyakit yang disebabkan oleh protozoa dari jenis Lchthyphyirius multifillis. Penyakit ini umum ditemukan pada ikan air tawar, tetapi pada ikan lele banyak menyerang pada benih ikan lele</string>
    <string name="penyebab_parasit">Serangan dari Parasit</string>
    <string name="gejala08">Lemah - Sering muncul ke permukaan - Timbul bintik putih pada sirip dan insang - Ikan menggesekkan badannya pada benda keras</string>
    <string name="pencegahan08">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya dan atur kepadatan tebarnya secara akurat</string>
    <string name="pengobatan08">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin, pisahkan ikan lele yang sakit kemudian puasakan selama 2-3 hari atau ikan yang terinfeksi direndam kedalam campuran Formalin 25/m3 dengan Malachyte green oxalate (MGO) 0.1 gr/m3 selama 12 – 24 jam, lalu diberi air segar</string>
    <string name="p04">Columnaris</string>
    <string name="penjelasan04">Menyerang pada ikan lele pada suhu panas sekitar 20 derajat celcius</string>
    <string name="gejala04">Pendarahan pada daging - Borok pada kulit - Pendarahan pada kulit</string>
    <string name="pencegahan04">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya atau memberikan antibiotik dan probiotik sesuai dosis</string>
    <string name="pengobatan04">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan merendam kedalam larutan Oxytetracycline 10 ppm selama 30 menit atau memberikan Sulfisoxzole 100 mg/kg per hari selama 10-20 hari</string>
    <string name="p05">Edwardsiella</string>
    <string name="penjelasan05">Penyakit yang menyerang pada ikan tawar dan ikan laut dengan suhu yang optimal bagi perkembangannya sekitar 35 derajat celcius</string>
    <string name="gejala05">Kulit gelap, Borok pada kulit - Pendarahan pada kulit - Mata dan tubuh samping menonjol - Luka kecil di kulit</string>
    <string name="pencegahan05">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya atau dengan memusnahkan ikan yang terserang penyakit dengan cara dikubur atau dibakar</string>
    <string name="pengobatan05">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan menaburkan Sulphanamide 100-200 mg/kg per hari selama 4 hari berturut-turut pada awal pemakaian kolam</string>
    <string name="p01">Pseudomonas hydrophylla</string>
    <string name="penjelasan01">Penyakit yang menyerang ikan lele semua ukuran, hampir mirip dengan Aeromonas hydrophylla dan biasa ditemukan di tanah, air dan ikan busuk</string>
    <string name="gejala01">Borok pada kulit - Pendarahan pada kulit - Lemah - Kurus - Nafsu makan hilang</string>
    <string name="pencegahan01">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya, pemberikan Vaksin pada umur 2 minggu / antibody sekitar umur 6 minggu, mengurangi kepadatan tebar dan mengkarantina ikan lele yang terserang penyakit</string>
    <string name="pengobatan01">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan merendam kedalam larutan Oxytetracycline HCI 25–30 mg/kg ikan/hari selama 7–10 hari</string>
    <string name="p06">Tuberculosis</string>
    <string name="penjelasan06">Penyakit ini disebabkan oleh bakteri Microbakterium fortoitum yang menyerang semua umur pada ikan lele</string>
    <string name="gejala06">Kulit gelap - Perut membengkak - Hati bercak-bercak</string>
    <string name="pencegahan06">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya atau memberikan antibiotik dan probiotik sesuai dosis</string>
    <string name="pengobatan06">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin, mengkarantina ikan lele yang terserang penyakit atau mengobati dengan larutan Oxitetracyclin yang dicampur kedalam pakan 0.5 mg/kg pakan</string>
    <string name="p07">Jamur putih</string>
    <string name="gejala07">Kepala, tutup insang dan sirip ditumbuhi benang halus seperti kapas - Pada telur diliputi benang seperti kapas</string>
    <string name="penjelasan07">Penyakit ini disebabkan oleh jamur Saprolegnia, penyakit ini menyerang pada ikan dan telurnya, tumbuh Saprohyte pada luka-luka dalam tempat dingin</string>
    <string name="serangan_jamur">Serangan dari Jamur</string>
    <string name="pencegahan07">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya atau memberikan penanganan secara hati-hati agar lele tidak terluka atau memberikan antibiotik secara berkala</string>
    <string name="pengobatan07">Cara pengobatan : Ikan direndam kedalam larutan Malachyte green oxalate (MGO) 2.5-3 g/m3 air selama 30 menit dan telur direndam kedalam larutan Malachyte green oxalate (MGO) 0.1-0.2 ppm selama 1 jam atau 5-10 ppm selama 15 menit</string>
    <string name="p09">Gatal</string>
    <string name="penjelasan09">Penyakit ini disebabkan oleh protozoa jenis Trichodina sp. yang menyerang benih ikan lele pada kulit dan sirip</string>
    <string name="gejala09">Lemah - Kurus - Ikan menggesekkan badannya pada benda keras</string>
    <string name="pencegahan09">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya atau mengurangi kepadatan tebarnya</string>
    <string name="pengobatan09">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan merendam kedalam larutan Formalin 150-200 ml/m3 selama 15 menit atau merendam kedalam larutan Malachyte green oxalate (MGO) 0.1 g/m3 selama 12-24 jam</string>
    <string name="p10">Trematoda</string>
    <string name="penjelasan10">Penyakit yang disebabkan oleh Gyrodactylus sp. dan Dactylogyrus sp. yang menyerang benih ikan lele yang berkepadatan tinggi</string>
    <string name="gejala10">Kulit gelap - Kurus - Ikan menggesekkan badannya pada benda keras - Sirip rontok</string>
    <string name="pencegahan10">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya, menurunkan ketinggian air dan mengurangi kepadatan ikan</string>
    <string name="pengobatan10">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan merendam kedalam larutan formalin 250 cc/m3 air selama 15 menit atau merendam kedalam larutan Methyline blue 3 gr/m3 air selama 24 jam</string>
    <string name="p11">Lernea sp.</string>
    <string name="penjelasan11">Penyakit yang menyerang ikan mulai dari benih sampai induk dengan cara menghisap cairan makanan dari tubuh inangnya</string>
    <string name="gejala11">Ada protozoa yang menempel dan menusukkan diri pada tutup insang, sirip atau mata - Bagian tutup insang, sirip atau mata mengalami luka</string>
    <string name="pencegahan11">Cara pencegahan : Menjaga kualitas air dan lingkungannya, memberikan antibiotik dan menyaring air yang masuk ke kolam</string>
    <string name="pengobatan11">Cara pengobatan : Mengganti air dengan air baru yang segar dan dingin atau dengan merendam kedalam larutan garam (NaCl) 20 gr/l selama 5 menit</string>
    <string name="benar">Benar</string>
    <string name="tidak">Tidak</string>
    <string name="g01">Borok pada kulit</string>
    <string name="g02">Pendarahan pada kulit</string>
    <string name="g03">Lemah</string>
    <string name="g04">Kurus</string>
    <string name="g05">Nafsu makan hilang</string>
    <string name="g06">Kulit gelap</string>
    <string name="g07">Kulit kasar</string>
    <string name="g08">Susah bernafas</string>
    <string name="g09">Infeksi kulit kepala, badan belakang, insang dan sirip</string>
    <string name="g10">Pendarahan pada daging</string>
    <string name="g11">Mata dan tubuh samping menonjol</string>
    <string name="g12">Luka kecil di kulit, lalu meluas ke daging</string>
    <string name="g13">Perut membengkak</string>
    <string name="g14">Hati bercak-bercak</string>
    <string name="g15">Kepala, tutup insang dan sirip ditumbuhi benang halus seperti kapas</string>
    <string name="g16">Pada telur diliputi benang seperti kapas</string>
    <string name="g17">Sering muncul ke permukaan</string>
    <string name="g18">Timbul bintik putih pada sirip dan insang</string>
    <string name="g19">Ikan menggesekkan badannya pada benda keras</string>
    <string name="g20">Sirip rontok</string>
    <string name="g21">Ada protozoa yang menempel dan menusukkan diri pada tutup insang, sirip atau mata</string>
    <string name="g22">Bagian tutup insang, sirip atau mata mengalami luka</string>
    <string name="pg01">Apakah ikan lele mengalami borok pada kulitnya?</string>
    <string name="pg02">Apakah ikan lele mengalami pendarahan pada kulit?</string>
    <string name="pg03">Apakah ikan lele terlihat lemah?</string>
    <string name="pg04">Apakah ikan lele terlihat kurus?</string>
    <string name="pg05">Apakah ikan lele mengalami hilang nafsu makan?</string>
    <string name="pg06">Apakah ikan lele terlihat gelap kulitnya?</string>
    <string name="pg07">Apakah ikan lele terlihat kasar kulitnya?</string>
    <string name="pg08">Apakah ikan lele mengalami susah bernafas (megap-megap)?</string>
    <string name="pg09">Apakah ikan lele mengalami infeksi pada kulit kepala, badan belakang, insang dan sirip?</string>
    <string name="pg10">Apakah ikan lele mengalami pendarahan pada daging?</string>
    <string name="pg11">Apakah ikan lele terlihat menonjol pada mata dan tubuh sampingnya?</string>
    <string name="pg12">Apakah ikan lele mengalami luka kecil di kulit, lalu meluas ke daging?</string>
    <string name="pg13">Apakah ikan lele terlihat membengkak pada perutnya?</string>
    <string name="pg14">Apakah ikan lele terlihat bercak-bercak (bintik-bintik) pada hatinya?</string>
    <string name="pg15">Apakah ikan lele pada bagian kepala, tutup insang dan siripnya ditumbuhi benang halus seperti kapas?</string>
    <string name="pg16">Apakah ikan lele pada telurnya diliputi benang seperti kapas?</string>
    <string name="pg17">Apakah ikan lele sering muncul ke permukaan kolam?</string>
    <string name="pg18">Apakah ikan lele terlihat timbul bintik putih pada sirip dan insangnya?</string>
    <string name="pg19">Apakah ikan lele sering menggesekkan badannya pada benda keras?</string>
    <string name="pg20">Apakah ikan lele mengalami rontok pada siripnya?</string>
    <string name="pg21">Apakah pada ikan lele terlihat ada protozoa yang menempel dan menusukkan diri pada tutup insang, sirip atau matanya?</string>
    <string name="pg22">Apakah ikan lele mengalami luka pada bagian tutup insang, sirip atau mata?</string>
    <string name="diagnosa_selesai">Diagnosa selesai!</string>
    <string name="developer">Dibuat oleh Abdur Rohman</string>
    <string name="hasil_diagnosa">Hasil diagnosis telah diproses!</string>
    <string name="daftar_penyakit">Daftar Penyakit</string>
    <string name="daftar_gejala">Daftar Gejala</string>
    <string name="daftar_riwayat">Daftar Riwayat Penyakit</string>
    <string name="hasil">Hasil Diagnosis</string>
    <string name="lihat">Lihat</string>
    <string name="hapus">Hapus</string>
    <string name="aksi">Pilih aksi pada riwayat penyakit ini!</string>
    <string name="halaman_kosong">Halaman kosong!</string>
    <string name="kembali_ke_awal">Maaf, input yang Anda masukkan tidak sesuai alur. Kembali ke pertanyaan pertama!</string>
</resources>
